大家仲記唔記得我地叫既口號有乜意思?

光復香港，時代革命
呢個口號最初由香港本土派人士梁天琦喺參選2016年立法會補選嗰陣提出，希望各個世代嘅香港人可以參與革新，令香港變得更好。呢場抗爭運動入面，呢個口號再被廣泛採用。但係建制觀點認為呢個口號係變相鼓吹港獨。

五大訴求，缺一不可
呢個口號講出咗呢場抗爭運動嘅主要目標，就係要求香港政府妥善回應「五大訴求」。

沒有暴徒，祇有暴政
呢個口號最初由運動期間佔領立法會嘅示威者提出，表達出示威者嘅激進行為完全都係因為香港政府嘅「暴政」激發出嚟。

香港人，加油
呢個口號係幫香港人打氣，意思比較溫和。(係10月4號前比較流行)

香港人，反抗
10月4號，政府宣佈引用緊急法去推行禁蒙面法，示威者認為香港人應該要一齊企出嚟反抗，所以取代咗原先「香港人，加油」嘅口號。

香港人，報仇
11月8號，懷疑因避開警方催淚彈而墮樓嘅學生周梓樂宣告不治，示威者認為警方要為周嘅死負責，需要為周報仇，所以取代咗原先「香港人，反抗」嘅口號。

香港人，戰鬥
2020年元旦大遊行，民陣聲稱有103萬人參加遊行，入夜之後差佬拘捕400人，蘋果日報更以呢句話做咗1月2號嘅A1頭條標題。

Fight For Freedom,Stand With Hong Kong.
呢個英文口號意思係「同香港一齊爭取自由」，主要對象係國際社會。

香港警察，知法犯法
呢個口號係譴責香港警察濫用咗過份嘅暴力去對待示威者。七二一元朗襲擊後，呢個口號亦譴責埋香港警察涉嫌包庇黑社會勢力。

黑社會
呢個口號針對香港警察喺7月21號晚同圍村手持棍棒鐵通嘅白衫「齊上齊落」，無拘捕執棍棒白衫，亦無處理白衫毆打示威者嘅案件。坊間認為呢件事係警黑勾結，將香港警察叫做黑社會。

黑警，死全家
呢個口號係鬧警察係「黑警」，當中第二句出現過唔同版本：
運動初期比較常用嘅版本係「可恥」；到8月11號示威活動嗰晚有位女義務救護員畀警方嘅布袋彈打傷右眼，就變成「還眼」；到9月爆眼嗰件事逐漸丟淡之後，再逐漸演變成而家嘅「死全家」。

七二一，唔見人；八三一，打死人；十月一，槍殺人
呢個口號喺9月頭出現，初頭得兩句：第一句針對7月21號元朗襲擊嗰陣，警察遲遲唔出現；第二句針對8月31號就有警察喺太子站毆打市民。10月頭加入咗第三句，針對10月1號有警察開槍爭啲打死一位示威者。

好仔唔當差，當差正仆街
呢個口號改編自傳統俗語「好仔唔當差」,叫人唔好當差.

解散警隊，刻不容緩
真正既香港人認為警方濫暴嘅問題要解散成個警隊先至解決到。

強姦犯，殺人犯
呢個口號指控警察涉及強姦同殺人嘅罪行，包括11月頭傳出有警察涉嫌喺荃灣警署強姦16歲女被捕人士，同埋之前多次警民衝突入面都有警察做出意圖謀殺示威者嘅行為。

愛比暴力強，與警暴割席
呢個口號改編自香港政府2019年11月推出嘅宣傳片口號「愛比暴力強，與暴力割席」。

「我有權，戴口罩」,「蒙面無罪，立法無理」
呢啲口號都係抗議政府喺10月4號宣佈引用緊急法去推行禁蒙面法。

大家唔好忘記每一個口號對大家,香港人既意思
勿忘12手足

推

勿忘初衷

光復香港

五大訴求

香港人， 建國

善心打破0回覆

多謝

我真係好撚鍾意香港

咁夜冇人
算

好想係街大叫口號呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

12人關注組
Twitter:
Youtube:
LIHKG（請追蹤基爾巴）：

文宣郵差
Fb:
Twitter:
IG:
TG:

寫信亦可選擇 燕子生命
Fb:
IG:
TG:

唔好唔記得呢三句

驅逐共黨，還我香港
齊上齊落，不離不棄
撑手足，撑到底

到底之前上街叫過光復香港既年輕人，你今年貴庚，你經歷過香港既光輝年代??

唔單止得年輕人叫
好多銀髮族都叫

民族自強 香港獨立

香港獨立 唯一出路

香港差佬 屌你老母

好有心

好掛住上年一齊叫口號

堅持

唔好忘記天滅中共 全黨死清光

我都係....
仲有晚晚十點

好多瞓咗覺要聽日先推到

不如我哋除夕倒數嗰陣一齊叫多次

只有兩國 才有兩制

跟住畀樓上隔離屋投訴

一定會

我真係錫曬你

除夕好似上年咁....好冇?香港人
10
9
光
復
香
港
時
代
革
命

手足多謝你

而家仲有心既手足真係好難得

希望所有仲爬緊山既手足好人一世平安

食屎啦

又想騎劫獨派口號

光復香港時代革命下一句就係香港獨立

互錫

12 31 尖咀見

大家一齊努力

copy多左sorry
上網搵

約定你
見到say個hi

喂大佬你諗下依家連溫和泛民都可以封殺 咁班港獨派上位有乜嘢咁出奇啫
反正依家呢個政權見你睇唔順眼就話你犯國安法搞港獨
咁大家一齊做港獨派啦

咁心急 未去得煲底就咁快想見面

無聽過人嗌香港人，戰鬥

聽香港人，建國多啲

好似叫左1日就冇
有聽過

71打後都冇乜人就出嚟上街

今生只嫁前線巴

介紹D歌比大家聽

推唔郁了

點解我開膠post咁易上熱門
認真post咁難

你講乜

毋忘初衷 記住我地一開始為咩而行出黎

真

16年未知個八個字既代價，好易就開到口

到19先知個八個字背負住既意義，真係一次都開唔到口

香港人，返工

移民走撚晒啦啲人 仲搞咩革命吖
接受現實啦

經常重溫

大撚把人仲係度

希望再有果D日子

一息尚存 抗爭到底

Five Demands Not One Less

One Nation,One Hong Kong

Free Hong Kong,Democracy Now

會有

香港獨立

五毛

光復香港，時代革命

天滅中共 全黨死清

入骨

每個口號都好有意思，感謝樓主專登寫返出來remind 我地

幫推！

大家堅持

驅逐共党 光復香港
釋放義士 還我公司
one nation one Hong kong
支持警察 吞槍自殺

Thx幫推

黑警死全家係2015時已經有出現過
2015年2月7日星期六
黃大仙現「689下台」「黑警死全家」塗鴉 (12:25)

仲有 香港差佬,屌你老母

「好仔唔當差，當差正仆街」
呢番金句六七十年代坊間已經相當盛行
隨住老廉成立八九十年代洗底至少人講
只係仆街自甘墮落，時至今日又再流行

沒有暴徒，祇有暴政呢個口號最初由運動期間佔領立法會嘅示威者提出，表達出示威者嘅激進行為完全都係因為香港政府嘅「暴政」激發出嚟。

4:08 出現
（時為2016。春）
2016.02.19 黃毓民：暴政禍港，青年譁變，以死相搏！（反對向 689 暴政報告致謝！）（足本，字幕，手語）
272,000 views

點解始終發展唔到真正反支嘅口號，例如「殺光支那人」，「驅逐支那人」等口號！？

香港人、輸了

光復香港，時代革命

剿滅共匪，還我河山

結束一黨專政，逮捕維尼與毒鵝

這對禍港狗男女 騎木驢+遊街示眾

而加睇返呢d 口號，真係好 on 9.

唔覺
好有意義

五毛出沒注意

香港獨立，唯一出路 呢？

go ahead

2019 年 10 月 4 日，讀咗「獨立宣言」啦，姐已經獨立咗架啦。

勿忘初心

香港獨立 唯一出路呢

strong post lm

驅除共黨 還我香港

撑手足，撑到底

Push

忠誠勇毅 不知所謂

個post有聲

我依家好討厭呢句

兄弟爬山

「和你抗爭，我很愉快」

呢句亦係不知所謂

口號簡單 叫價高
沒有明確內涵和定義
容易達到洗腦效果

點解

never forget

好wiki feel

溫水煮蛙 勿做港豬

本來71果日覺得好熱血 但7月後更多偽善L浮面 一唸到呢班人嗌呢句嗌得最大聲 就覺得好噁心

總有部分係有野既手足嗌

今生只嫁前線巴 -> 董義士咁樣衰實係鬼
香港人報仇 -> 乖乖聽黑驚話上返行人路
我真係好撚鐘意香港 -> 搞緊移民

唔否認一部分係
但仲有大部分仲默默做緊野

push

夜晚屋企窗邊叫

典型廢老思想

的確係上網搵
再整合